<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书 on 伊卡洛斯</title>
    <link>http://39.100.101.231/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 读书 on 伊卡洛斯</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://39.100.101.231/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>《穷查理宝典》摘录</title>
      <link>http://39.100.101.231/blog/qiongzhali/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://39.100.101.231/blog/qiongzhali/</guid>
      <description> 《穷查理宝典》摘录  正直的行为是好的，并不是因为它能带来好处；它们能够带来好处，是因为它们是好的 介绍新观念倒不是很难，难的是清楚哪些旧观念。 有些制度应该故意制定得对个体不公平，因为这样的话它们整体上对我们大家会更加公平。 如果你想要说服别人，要诉诸利益，而非诉诸理性。 在只有铁锤的人看来，每个问题都非常像一颗钉子。 一切应该尽可能简单，但不能过于简单。 祖母的规定：必须先吃完胡萝卜，然后才准吃甜点。 大公司并非总是赢家，企业变大之后，就会出现官僚机构的作风。 如果从一开始就做一些可行的事情，而不是去做一些不可行的事情，你成功的几率要大得多。 我从来不让上学影响我的学习。 库克船长让船员吃泡菜的故事。 实际上，你应该弄清楚你知道什么，不知道什么，在生活中，还有什么比这个更有用的呢？  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读《月亮与六便士》有感</title>
      <link>http://39.100.101.231/blog/moonsix/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://39.100.101.231/blog/moonsix/</guid>
      <description> 读《月亮与六便士》有感 今年开始比较喜欢读书了，今年读的书比过去5年读的书总和还多，算是今年比较欣慰的一件事啦。 最近想开始学画画，也买了不少画画的书，偶尔画画挺有意思，没有功利性，灵魂是自由的。 碰巧的事最近买了一本《月亮与六便士》，里面的主人公就是根据与梵高齐名的画家高更的原型写的一本小说， 看了之后，写写感受。
 作者毛姆的这种叙事方法比较新奇，之前倒是没看过这种，可能是我读书少，通过道听途说加上与主角部分接触， 一步一步地把主角的慢慢刻画出来。由于并非作者亲身经历，信息就可多可少，留着不少悬念。 这本书最有名的一句评价应该是 &amp;ldquo;满地都是六便士他却抬头看月亮&amp;rdquo;。“月亮”代表的是美好的理想和不被物质世俗所羁绊的真正爱情，是诗和远方； “六便士”代表的是残酷的现实和世俗的物质，生活不止眼前的苟且，还有诗和远方。 这本书主要叙述了主人公查尔斯·斯特里克兰不惑之年， 本来事业有成，家庭和睦，子女双全，但是为了追求自己内心的绘画梦想，抛妻弃子， 离家跑到巴黎开始画画。最后去到了一座孤岛—塔希提岛，并创作了许许多多的惊世杰作， 得了麻风病，临死前创作了巨作后又摧毁。 个人觉得他比较适合在温水煮青蛙的工作的中年人，提醒他们抬头看看外面的世界，生活不只是脚下， 还有远方，青少年读不一定能有感同身受。 查尔斯·斯特里克兰的行为在真实生活中很难有人能做到，他的举止也令人不解。就算他的原型是高更，其实 高更在画画期间也是和他妻子有联络的。 主人公放弃幸福美满的生活，去画画，这个是比较好理解和接受的， 其实他可以一边做生意一边画画，也可以不抛弃妻子，不做生意，妻子做生意他画画也行，但是画画他是那么纯粹，算是抛弃了所有， 画画在他眼中应该不只是一种艺术，而是一种精神追求，一种脱离肉体的精神追求，肉体他已经不在乎了，甚至把肉体需要的必需品压缩到了极限。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>